<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>хобби on Всякое</title><link>/tags/%D1%85%D0%BE%D0%B1%D0%B1%D0%B8/</link><description>Recent content in хобби on Всякое</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Thu, 01 Jun 2023 09:06:16 +0400</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%D1%85%D0%BE%D0%B1%D0%B1%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Index</title><link>/posts/ender-5-pro-marlin/</link><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 09:06:16 +0400</pubDate><guid>/posts/ender-5-pro-marlin/</guid><description>Исходный сетап Ender 5 Pro OctoPrint на Raspberry PI 3 BL-Touch для принтеров CR-10/CR-10S/CR-10 V2/Ender-3/Ender-3 Pro/Ender-3 V2 Silent Mainboard Ender-5 Pro v4.22 Подготовка (VSCode, PlatformIO, Auto Build Marlin) Все по мануалу из этого видоса
Готовим исходники mkdir ~/src/Marlin git clone https://github.com/MarlinFirmware/Marlin ~/src/Marlin/Marlin git clone https://github.com/MarlinFirmware/Configurations \ ~/src/Marlin/Configurations cd ~/Marlin/ cp Configurations/config/examples/Creality/Ender-5\ Pro/CrealityV422/* \ Marlin/Marlin/ источник
Редактируем и собираем Открываем ~/src/Marlin/Marlin как PlatformIO как показано в видосике ссылка на который была выше и генерируем среду сборки как там показно.</description><content>&lt;h2 id="исходный-сетап">Исходный сетап&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Ender 5 Pro&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://octoprint.org/">OctoPrint&lt;/a> на Raspberry PI 3&lt;/li>
&lt;li>BL-Touch для принтеров CR-10/CR-10S/CR-10 V2/Ender-3/Ender-3 Pro/Ender-3 V2&lt;/li>
&lt;li>Silent Mainboard Ender-5 Pro v4.22&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="подготовка-vscode-platformio-auto-build-marlin">Подготовка (VSCode, PlatformIO, Auto Build Marlin)&lt;/h2>
&lt;p>Все по мануалу из &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=_tnVl4X2p20">этого видоса&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="готовим-исходники">Готовим исходники&lt;/h2>
&lt;pre tabindex="0">&lt;code>mkdir ~/src/Marlin
git clone https://github.com/MarlinFirmware/Marlin ~/src/Marlin/Marlin
git clone https://github.com/MarlinFirmware/Configurations \
~/src/Marlin/Configurations
cd ~/Marlin/
cp Configurations/config/examples/Creality/Ender-5\ Pro/CrealityV422/* \
Marlin/Marlin/
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;p>&lt;a href="https://lodge.glasgownet.com/2021/08/17/compiling-marlin-firmware-for-the-ender-5-pro-v4-2-2-board-with-bltouch/">источник&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="редактируем-и-собираем">Редактируем и собираем&lt;/h2>
&lt;p>Открываем ~/src/Marlin/Marlin как PlatformIO как показано в видосике ссылка на который была выше и генерируем среду сборки как там показно.&lt;/p>
&lt;p>в VS Code открываем ~/src/Marlin/Marlin/Marlin/Configuration.h и правим там тупо всего 4 строки&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Комментим два error в начале&lt;/li>
&lt;li>Раcкоменчиваем &lt;code>#define ENDER5_USE_BLTOUCH&lt;/code>&lt;/li>
&lt;li>Коментим &lt;code>#define Z_MIN_PROBE_USES_Z_MIN_ENDSTOP_PIN&lt;/code> (потому что плата 4.2.2 с 5-pin header)&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>на всякий случай и для наглядности - diff&lt;/p>
&lt;pre tabindex="0">&lt;code>❯ diff ~/src/Marlin/Configurations/config/examples/Creality/Ender-5\ Pro/CrealityV422/Configuration.h ~/src/Marlin/Marlin/Marlin/Configuration.h
23,24c23,24
&amp;lt; #error &amp;#34;Don&amp;#39;t build with import-2.1.x configurations!&amp;#34;
&amp;lt; #error &amp;#34;Use the &amp;#39;bugfix...&amp;#39; or &amp;#39;release...&amp;#39; configurations matching your Marlin version.&amp;#34;
---
&amp;gt; // #error &amp;#34;Don&amp;#39;t build with import-2.1.x configurations!&amp;#34;
&amp;gt; // #error &amp;#34;Use the &amp;#39;bugfix...&amp;#39; or &amp;#39;release...&amp;#39; configurations matching your Marlin version.&amp;#34;
26c26
&amp;lt; //#define ENDER5_USE_BLTOUCH
---
&amp;gt; #define ENDER5_USE_BLTOUCH
1352c1352
&amp;lt; #define Z_MIN_PROBE_USES_Z_MIN_ENDSTOP_PIN
---
&amp;gt; //#define Z_MIN_PROBE_USES_Z_MIN_ENDSTOP_PIN
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;p>говорят можно еще поправить NOZZLE_TO_PROBE_OFFSET, но я еще не добрался попробовать.&lt;/p>
&lt;p>Далее идем в Auto Build Marlin, жамкаем Build напротив STM32F103RE_creality (512K)
&lt;img src="build-marlin.png" alt="Выглядит примерно вот так">&lt;/p>
&lt;p>в итоге получаем .bin файл который пишем на SD карту, втыкаем в принтер и включаем принтер с этой картой, что приводит к автоматической заливке прошивки.&lt;/p>
&lt;h2 id="калибровки">Калибровки&lt;/h2>
&lt;h3 id="столик">Столик&lt;/h3>
&lt;p>Тут все тупо, как описано в &lt;a href="https://marlinfw.org/docs/features/auto_bed_leveling.html#first-time-bed-leveling">мануале&lt;/a>.
Команды вводим в терминале в octoprint, так проще чем вертеть ручку и выбирать меню. # и все что за ним не вводим, это типа комментарии&lt;/p>
&lt;pre tabindex="0">&lt;code>M111 S247 # включаем дополнительный логинг
G28 # делаем Auto Home
G29 # калибруем уровень столика
M500 # сохраняем все откалиброванное в EEPROM
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;p>Пробуем печатать. Скорее всего получим мы паутинку вместо ожидаемой детали потому что BLTouch при калибровке запоминает рельеф стола, но точно выставить расстояние до стола он не может. Это приводит к тому что печать начинается выше чем надо, деталь не крепится дном и елозит по всему столу. Вообще в Marlin есть целый визард (Z-Offset Wizard), но у меня визардом не получилось. В результате разных попыток появились вот такие работающие шаги:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>G28 (Auto Home), эта процедура отведет голову по оси Z на +10 мм примерно от 0&lt;/li>
&lt;li>Выводим аккуратно, меняя шаг в сторону уменьшения, голову по оси Z, так что бы между экструдером и столом можно было провести бумажку, но она немного цеплялась. Как в классической ручной калибровке столика винтами снизу, только без винтов. У меня получилось что это было выше нуля и на экране было -1.75.&lt;/li>
&lt;li>В терминале octoprint загоняем двумя строками &amp;lsquo;M851 Z-1.75&amp;rsquo; и &amp;lsquo;M500&amp;rsquo;. В меню z probe offset при этом теперь показывает +1.75&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>На этом фсе. Мира и добра всем.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="drink.png" alt="Фсe !!!">&lt;/p></content></item><item><title>Улучшение 3d печати</title><link>/posts/3d-print-advanced/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 22:57:55 +0400</pubDate><guid>/posts/3d-print-advanced/</guid><description>Столик PEI магнитная платформа (обязательный апгрейд!), я брал эту. Больше с прилипанием и отлипанием вообще никаких проблем нет. А на оригинальной подложке было. И прилипало не всегда, от отлипало иногда с трудом, до того с трудом что я родную подложку даже немного надорвал, пытаясь поднять ее со стола вместе с только распечатанным большим цилиндром. Она надоровалась на половину окружности этого цилиндра. Всякая мелочь типа распечатанных подпорок под него для большей жесткости, так и теплоизоляция под столик Бошка BL-touch, тоже обязательный апгрейд, после установки вся эта возня с выравниванием стола (не всегда успешная), уходит как ночной кошмар.</description><content>&lt;h2 id="столик">Столик&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>PEI магнитная платформа (обязательный апгрейд!), я брал &lt;a href="https://aliexpress.ru/item/4000600359905.html">эту&lt;/a>. Больше с прилипанием и отлипанием вообще никаких проблем нет. А на оригинальной подложке было. И прилипало не всегда, от отлипало иногда с трудом, до того с трудом что я родную подложку даже немного надорвал, пытаясь поднять ее со стола вместе с только распечатанным большим цилиндром. Она надоровалась на половину окружности этого цилиндра.&lt;/li>
&lt;li>Всякая мелочь типа распечатанных подпорок под него для большей жесткости, так и &lt;a href="https://aliexpress.ru/item/32879285916.html">теплоизоляция&lt;/a> под столик&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="бошка">Бошка&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://aliexpress.ru/item/32965233663.html">BL-touch&lt;/a>, тоже обязательный апгрейд, после установки вся эта возня с выравниванием стола (не всегда успешная), уходит как ночной кошмар. Поставил, откалибровал и забыл. Один важный момент — калибровка храниться на SD карте, поэтому она должна там торчать при калибровке, должна торчать и после. Я вот этого не знал, вытащил после того как поставил OctoPrint, и увидел как экструдор красиво заезжает в новую магнитную платформу, оставляя в нем такую прям борозду. Остановил, думал хана коврику, но нет, жив до сих пор и работает. Для установки BL-touch пришлось менять и материнскую плату&lt;/li>
&lt;li>Вентиляторы. Иногда он прям сильно шумит на старте. Купил на подшипниках, но так до сих пор и не поставил, шумит обычно при включении и не долго, фик с ним 🙂&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="плата">Плата&lt;/h2>
&lt;p>Основная причина — установка BL-touch, а так же хотелось поиграть с установкой прошивки &lt;a href="https://marlinfw.org/">Marlin&lt;/a> (на родную плату не лезет не то, не другое). Долго выбирал, ибо на али хрен поймешь иногда подойдет она или нет, — версию 4.22 подошла, но потом выяснил что 4.27 тоже была бы норм. C marlin так поиграться и не добрался, сижу как лох &lt;a href="https://forums.creality3dofficial.com/download/ender-series/ender-5-pro/">на родной родной и давно не обновляемой прошивке&lt;/a>, хотя в общем, претензий к ней нет, работает и жужит, есть один неприятный баг в ней, отвалилась там какая-то фича, но она настолько мелкая, что я даже забыл какая 🙂&lt;/p>
&lt;h2 id="octoprint">Octoprint&lt;/h2>
&lt;p>Must have на 200%. Без нее вы будете делать gcode на компе, писать на sd карту, вытыкать, втыкать в принтер, печатать, понимать что где-то в модели ошиблись, опять вытыкать, опять втыкать. Потом заведете еще одну карту (и начнете в них путаться), потом распечатаете ручку для SD карты, станет чуть удобнее но все равно будет гавно 🙂 Поэтому &lt;a href="https://octoprint.org/">https://octoprint.org/&lt;/a> вообще вещь. Распечатываем коробочку (коих на &lt;a href="https://www.thingiverse.com/">https://www.thingiverse.com/&lt;/a> вагон), ставим туда Raspberry Pi 3, присоединяем кабеля и наступает ляпота.&lt;/p>
&lt;p>Ляпота в следующем&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>Теперь все смотрим в веб интерфейсе, и файлы туда заливаются, и храняться там же по папочкам, и визализацию gcode (как именно печать будет) и сколько осталось и много много другое можно посмотреть.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Куча плагинов. Ну например можно цепануть камеру и смотреть через телефон что там происходит&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Можно настроить через другой плагин телеграм бота и он будет писать когда начал печатать и когда закончил
&lt;img src="octoprint-1.png" alt="Выглядит примерно вот так">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Даже можно добавить в &lt;a href="https://www.home-assistant.io/">https://www.home-assistant.io/&lt;/a>, приязать его к комнате, привязать home-assistant к гуглу и на вопрос ‘OK, Гугл какая температура в зале ?’ Google ассистент будет, в том числе, радостно рассказывать и о температуре столика и экструдора.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>А с помощью плагина &lt;a href="https://plugins.octoprint.org/plugins/octolapse/">https://plugins.octoprint.org/plugins/octolapse/&lt;/a> можно делать красивый таймлапс на котором деталь будет расти сама по себе. Правда часто это в ущерб качеству и скорости, потому что при его использование он после каждого слоя убирает голову в сторону и делает снимок, но зато видео правда прикольное.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="розетка-с-удаленным-управлением">Розетка с удаленным управлением&lt;/h2>
&lt;p>Ну вот представьте что вы в субботу уезжаете с утра, а в пятницу на ночь поставили что-то печататься. И не расчитали, надо уезжать, а печать все идет. Прерывать и выключать жалко, а оставлять на все выходные не хочется (сам принтер не выключиться после окончания печати). Поэтому нужна розетка которой можно управлять удаленно, например &lt;a href="https://www.ozon.ru/product/umnaya-wifi-rozetka-mi-smart-plug-zigbee-168130037/?sh=t1Zt1QAAAA">такая&lt;/a>. Получили уведомление в телеграм боте что печать закончилась, выключили розетку, и спокойны все выходные. На самом деле наверняка это можно автоматизировать через тот же home-assistant, но мне такой необходимости не возникло пока.&lt;/p>
&lt;h3 id="links">Ссылки&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>мои проекты на &lt;a href="https://github.com/sergeygalkin/3d_print">гитхабе&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>мои дизайны на &lt;a href="https://www.thingiverse.com/sergeygals/designs">thingiverse&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="/posts/3d-print-intro/">Введение в 3d печать&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="/posts/3d-print-example/">Пример 3d печати на одном проекте&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></content></item><item><title>Пример проекта 3d печати</title><link>/posts/3d-print-example/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 21:26:32 +0400</pubDate><guid>/posts/3d-print-example/</guid><description>А вот бывает купил ты себе пылесос ручной на батарейке. XIAOMI SHUNZAO Z1 Pro Vacuum например. И все тебя устраивает и мусор убирает отлично и чистить легко, и небольшой (размером с 1,5 литровую бутылку), ну, в общем все, что ты вообще хотел от такого пылесоса, есть. А до этого одна попытка подобрать такой кончилось тем что ты его нафик выкинул, а другая - в гараж убрал. А это вот этот самое то.</description><content>&lt;p>А вот бывает купил ты себе пылесос ручной на батарейке. XIAOMI SHUNZAO Z1 Pro Vacuum например. И все тебя устраивает и мусор убирает отлично и чистить легко, и небольшой (размером с 1,5 литровую бутылку), ну, в общем все, что ты вообще хотел от такого пылесоса, есть. А до этого одна попытка подобрать такой кончилось тем что ты его нафик выкинул, а другая - в гараж убрал. А это вот этот самое то. Исполнил наконец мечту. Ну или нашел что бы ее кто-то исполнил и купил :) Но вот удобного органайзера к нему производитель не предусмотрел.&lt;/p>
&lt;p>Если ты не инженер и у тебя нет 3D принтера, то ты об этом даже, наверно, не пожалел(а). Если ты инженер, то возможно даже ты об этом пожалел(а). А вот если ты инженер и у тебя есть 3D принтер то история немного удлиняется.&lt;/p>
&lt;p>Сначала берется штангенциркуль и нужные мест обмериваются. Потом открывается OpenSCAD и там, после некоторого обдумывания, пишется примерно такой код.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="openscad-3d-v-1024x574.png" alt="картинка">&lt;/p>
&lt;p>После этого генерится STL файл который загоняется в Cura. Cura анализирует это файл и в зависимости от настроек (которых примерно миллион, такие как температура головы, толщина слоя, надо ли поддержки печатать или нет, как заполнять массивные детали, на какую температуру греть столик, и далее, далее, далее), хотя шучу, немного настроек немного меньше миллиона,&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="cura-3d-v-0.png" alt="картинка">&lt;/p>
&lt;p>генерит файл с gcode. Из которого понятно сколько пластика и времени это займет, а так же, если ввели цену пластика, то даже цену детали.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="cura-3d-v-1024x536.png" alt="картинка">&lt;/p>
&lt;p>Далее можно, конечно, залить файлк с gcode на флешку, воткнуть в принтер и распечатать. Но настоящему инженеру этого быстро становится мало. И он ставит &lt;a href="https://octoprint.org/">octoprint&lt;/a>. Я как раз из таких и история продолжается :)&lt;/p>
&lt;p>Открывается UI octopring и в него заливается полученный gcode. В UI можно теперь посмотреть как то что будет делать принтер&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="octoprint-3d-v-0-945x1024.png" alt="картинка">&lt;/p>
&lt;p>Так как обычно у octoprint быстро вырастает камера, то в нем можно посмотреть как и что именно принтер делает сейчас (именно тут - нефига не делает, тока грозно жужжит вентиляторами)&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="octoprint-3d-v-1-1024x928.png" alt="картинка">&lt;/p>
&lt;p>Отправляем на печать и ждем, как обещала Cura, около 5 часов. Так как в этом octoprint стоит плагин OCTOLAPSE мы можем посмотреть как это было&lt;/p>
&lt;video width=100% controls autoplay>
&lt;source src="3d-print.mp4" type="video/mp4">
Your browser does not support the video tag.
&lt;/video>
&lt;p>На самом деле бегать и смотреть это конечно не дело, но именно для этого я и поставил octoprint. Во-первых я могу через &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.kabacon.octoremote&amp;amp;hl=ru&amp;amp;gl=US">octoprint&lt;/a> посмотреть текущий статус прям с телефона. А с использованием VPN домой я могу посмотреть статус с телефона вообще с любого места где есть впн. Ксати, так же я могу выключить принтер удаленно через mihome потому что он подключен через умную розетку. Ну зачем ему стоять и жужать вентиляторами если печать закончена или пофейлилас.&lt;/p>
&lt;p>Но на самом деле мне и следить-то не надо. Потому что для octoprint есть плагин для телеги. И он мне там все сам отпишет. Например что печать пофейлилась (в данном случае потому что я задание отменил). Выглядит в телеге это примерно так&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="3d-telegram-0.png" alt="картинка">&lt;/p>
&lt;p>Или, например, что печать успешно завершена&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="octoprint-3d-v-2.png" alt="картинка">&lt;/p>
&lt;p>Так же тут видно что печать завершилась в 00:55, а я проснулся только в 6:12 и отрубил принтер.&lt;/p>
&lt;p>Ну и результат :)&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="IMG20210613082142-1024x755.jpg" alt="картинка">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="IMG20210613082152-1024x665.jpg" alt="картинка">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="IMG20210613082125-1024x588.jpg" alt="картинка">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="IMG20210613082115-866x1024.jpg" alt="картинка">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="IMG20210613082102-390x1024.jpg" alt="картинка">&lt;/p>
&lt;p>В общих чертах процесс выглядит именно так. Правда была еще одна печать, тестовая, только части детали, что бы понять что с овалами для ручки и насадок ошибок не было. Ошибки были обнаружены, исправлены в OpenSCAD, и весь процесс был повторен, но уже в нужном объеме :)&lt;/p>
&lt;p>Ну а дальше остались мелочи конечно. Поделиться, вдруг это кому-то тоже надо :) Наработки были выложены сюда &lt;a href="https://www.thingiverse.com/thing:4884652">thingiverse&lt;/a> и &lt;a href="https://github.com/sergeygalkin/3d_print/commit/b5ba629936540a93419ff893a336af6d31f3c18e">github&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Update от декабря 2021 года.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Через пару месяцев выяснились недостатки существующего дизайна :) Во-первая стакан оказался слишком тонкий и вся нижняя часть оторвалась от стакана, во-вторых стакан был недостаточно глубокий, а в-третьих мне пришла в голову мысль что стакан в виде стакана не очень нужен и вместе с утолщением, от некоторых его частей можно смело оказаться (и пластика меньше уйдет и печать быстрее пройдет). Обновление уже на &lt;a href="https://github.com/sergeygalkin/3d_print/commit/436efe41638fbdf7893d969ec3308921668219b0">github&lt;/a>, и выглядит это теперь вот так&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="20211202_122942-690x1024.jpg" alt="картинка">&lt;/p>
&lt;h3 id="links">Ссылки&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>мои проекты на &lt;a href="https://github.com/sergeygalkin/3d_print">гитхабе&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>мои дизайны на &lt;a href="https://www.thingiverse.com/sergeygals/designs">thingiverse&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="/posts/3d-print-advanced/">Улучшение 3d печати&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="/posts/3d-print-intro/">Введение в 3d печать&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></content></item><item><title>Краткое введение в 3D печать</title><link>/posts/3d-print-intro/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 17:26:21 +0000</pubDate><guid>/posts/3d-print-intro/</guid><description>Введение На самом деле 3D принтер это станок с числовым программным управлением. Он ничего не знает о печати как таковой. Через файл он получает инструкции насколько нагреться, куда подвинуть столик и головку, и сколько выдавать пластика. Если у вас оборвется пластик или вы его не поставите ему будет вообще на это плевать (хотя можно, конечно, поставить датчик обрыва). Если первый слой не прилипнет к столу, ему тоже будет плевать. Если дальше что-то пойдет не так, ему опять же будет плевать, никакой обратной связи кроме температур, положения экструдера в начальной точке и, если поставите, обрыва нити у него нет.</description><content>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>На самом деле 3D принтер это станок с числовым программным управлением. Он ничего не знает о печати как таковой. Через файл он получает инструкции насколько нагреться, куда подвинуть столик и головку, и сколько выдавать пластика. Если у вас оборвется пластик или вы его не поставите ему будет вообще на это плевать (хотя можно, конечно, поставить датчик обрыва). Если первый слой не прилипнет к столу, ему тоже будет плевать. Если дальше что-то пойдет не так, ему опять же будет плевать, никакой обратной связи кроме температур, положения экструдера в начальной точке и, если поставите, обрыва нити у него нет. Так же можно запросто запороть столик например. Если подать его выше чем нужно и провести по нему экструдером. Будет нехилая вмятина.&lt;/p>
&lt;h2 id="процесс-подготовки-к-печати">Процесс подготовки к печати&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Рисуете модель в чем нить, я пока только пробовал &lt;a href="http://openscad.org/">http://openscad.org/&lt;/a>, это такая инженерная система где приходится вспоминать геометрию. Модели рисуются в виде кода, типа куб такой-то, там-то. Выглядит примерно так. Есть под Win/MacOS/Linux&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;img src="openscad-768x421.png" alt="картинка">&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>На выходе получаем STL файл. Ну или находим нужное в виде STL файла на сайтах типа &lt;a href="https://www.thingiverse.com/">https://www.thingiverse.com/&lt;/a> или поисковике &lt;a href="https://www.yeggi.com/">https://www.yeggi.com/&lt;/a>. Все начинают с них 🙂 Так же рекомендую &lt;a href="https://cults3d.com/">https://cults3d.com/&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;li>Грузим полученный файл в слайсер. У меня это Cura (есть под Linux, MacOS и Windows). Выглядит примерно так. Там выставляем примерно миллион настроек (шучу, меньше, но сначала придется покопаться), такие как температура стола, башки, ретракта (что бы соплей не было), скорость печати, и слоев. В правом нижнем углу получаем время сколько это займет, сколько метров и граммов пластика уйдет, и если введем цену пластика, сколько это будет стоить в той валюте в которой вы указали. Жмем &lt;em>Cохранить в файл&lt;/em>, и получаем файл gcode&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;img src="cura-768x427.png" alt="картинка">&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Файл gcode это инструкции для принтера, на сколько нагреть голову или столик, как подвинуть голову (или столик) и зависят от принтера. Файл записываем на флешку, флешку вставляем в принтер, выбираем там файл и печатаем. На самом деле это не единственный путь, но самый очевидный и доступный. Более продвинутые опишу ниже в улучшениях.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="процесс-печати-на-принтере">Процесс печати на принтере&lt;/h2>
&lt;p>По началу придется много эксперементировать и много выбрасывать. Смиритесь заранее 🙂 Так же сначало надо отрегулировать столик. Мануалов мильен, гуглится по &lt;em>ender 5 bed leveling&lt;/em>, но на самом деле это не гарантирует его 100% правильно положение.&lt;/p>
&lt;p>Сначала принтер попытается освободиться того что там натекло пока он разогревался, и рисует полосу в два прохода справа. Тут надо смотреть что вторая полоса норм, и что вся паутина и &lt;em>козюльки&lt;/em> остались на ней. Выглядит это примерно так&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="print_start-600x1024.jpg" alt="картинка">&lt;/p>
&lt;p>Если у вас нет этой линии, можете смело отменять печать, ничего хорошего не получится, что то не так с настройками или уровнем стола.&lt;/p>
&lt;p>Дальше, если у вас cura настроена по дефолту (это называется &lt;em>тип поддержки&lt;/em> юбка), принтер рисует три линии обвода фигуры. Выглядит примерно вот так&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="print-u-768x446.jpg" alt="картинка">&lt;/p>
&lt;p>Рисуется эта юбка не для красоты, а что бы вы могли понять, все ли ок у вас с уровнем столика. Если что то не так, надо подкручивать колеса регулировки пока он эти полоски рисует. Тут, обычно, вас ждет мат, и вопросы _&lt;em>ну что за х..ня !!!&lt;/em> и отмена печати. Это нормально, умение придет с опытом, ну или можно это дело автоматизировать, c помощью bltouch, о чем в отдельном посте, в улучшениях.&lt;/p>
&lt;p>Если юбка напечаталось норм, то с уровнем стола уже все ок, но дальше могут уже другие проблемы, типа расслоение из-за неправильной температуры, сопли, и прочие прелести которые вполне решаемы со временем и опытом.&lt;/p>
&lt;h2 id="типы-пластиков">Типы пластиков&lt;/h2>
&lt;p>Самые распространенные это&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>ABS&lt;/strong> самый недорогой, но и в квартире им печатать нельзя, воняет (и я его не пробовал)&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>PLA&lt;/strong> считается самым простым пластиком, делается из кукурузы и сахарного тростника, не воняет при печати, везде говорят что биоразлагаем, но все эксперименты по закапыванию в землю на 1 и 2 года что я видел говорят что он за это время почти не меняется. Проблема этого пластика что он в горячей воде становится гибким, а что на жаре, например в машине летом на торпеде под лобовым стеклом может запросто поплыть и деформироваться. Так же он хрупок&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>PEGT&lt;/strong> более термо и водо устойчив чем PLA, можно печатать дома, проблема, на мой взгляд, тока в том что он &lt;em>сопливится&lt;/em> (у модели в пустотах, там где шел экструдер но ничего не печатал остаются тонкие пластиковый волосы), но это легко решается продувкой детали строительным феном и этот способ лично мне нравится больше всего. Обычно печатал BestFilament который брал на Ozone, сегодня попробовал на том же озоне взять &lt;a href="https://www.ozon.ru/product/petg-plastik-dlya-3d-pechati-nit-zelenyy-prozrachnyy-153265359">НИТ&lt;/a>, он в 1,5 раза дешевле но тестовая печать меня вполне удовлетворила.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="проблемы-которые-скорее-всего-придется-решать">Проблемы которые скорее всего придется решать&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>установка уровня стола, возни с этим куча, но можно решить дополнительным девайсом bltouch, о чем в будет в отдельном посте, об улучшениях&lt;/li>
&lt;li>подбор температуры стола и экструдера, так как пластики разные, а точность термопары не 100% то эти параметры индивидуальны для каждого принтера&lt;/li>
&lt;li>загибание углов. на дефолтном столике это была прям проблема, доходило вообще до вот такого (кстати так полностью и не решил, до сих пор случается)
&lt;img src="IMG20210531121908-768x621.jpg" alt="картинка">&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="почему-ender-5-pro">Почему ender-5 Pro&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Коллега посоветовал у которого был опыт и Ender-3&lt;/li>
&lt;li>Много запчастей и возможностей апгрейда&lt;/li>
&lt;li>Рамность&lt;/li>
&lt;li>Большое комьюнити&lt;/li>
&lt;li>Было в озоне с доставкой в течении 3х дней, и всего на 5 тысяч дороже чем на али. В случае али это растаможка и срок доставки побольше.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="links">Ссылки&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>мои проекты на &lt;a href="https://github.com/sergeygalkin/3d_print">гитхабе&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>мои дизайны на &lt;a href="https://www.thingiverse.com/sergeygals/designs">thingiverse&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="/posts/3d-print-advanced/">Улучшение 3d печати&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="/posts/3d-print-example/">Пример 3d печати на одном проекте&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></content></item></channel></rss>