<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>туризм on Всякое</title><link>/tags/%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link><description>Recent content in туризм on Всякое</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Thu, 10 Sep 2020 22:16:03 +0400</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Про гамаки</title><link>/posts/hammock/</link><pubDate>Thu, 10 Sep 2020 22:16:03 +0400</pubDate><guid>/posts/hammock/</guid><description>Все ссылки далее на товары которые уже не продаются, но общее понятие по ним получить можно :) Впервые таки удалось в нем поспать почти весь сплав в Карелии (кроме первого дня, на стоянке деревья были далеко, лень было уходить далеко от лагеря, поэтому спал в палатке). Остальные 5 ночей спал в гамаке.
Сразу начну с главного, с вопроса - &amp;lsquo;а как спина ?&amp;rsquo;. Спина отлично, надо просто не натягивать гамак, вешать его под углом 30-40 градусов, и ложиться наискосок.</description><content>&lt;p>Все ссылки далее на товары которые уже не продаются, но общее понятие по ним получить можно :) Впервые таки удалось в нем поспать почти весь сплав в Карелии (кроме первого дня, на стоянке деревья были далеко, лень было уходить далеко от лагеря, поэтому спал в палатке). Остальные 5 ночей спал в гамаке.&lt;/p>
&lt;p>Сразу начну с главного, с вопроса - &amp;lsquo;а как спина ?&amp;rsquo;. Спина отлично, надо просто не натягивать гамак, вешать его под углом 30-40 градусов, и ложиться наискосок. Картинку прилагаю. Тогда спина ровная и все норм. На животе тоже можно в таком положении спать.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="wp-1599716757843.jpg" alt="Как спать"> &amp;ndash;&amp;gt;&lt;/p>
&lt;p>Вторая проблема - прохлада. Гамак тонкий, вес приминает одежду, уменьшая ее теплозащитные свойства и спине и попе холодновато. Это легко решается &lt;a href="https://sport-marafon.ru/catalog/gamaki/uteplitel-dlya-gamaka-eno-ember-underquilt-navy-royal/">утеплителем который вешается снаружи гамака, у меня вот такой&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Третья проблема - комары. Есть гамаки (например на али экспрессе) в которых сетка пришита к краям и застегивается сверху. Это не очень правильно. Комары легко прокусывают гамак и одежду. Сетка должна быть подвешена на веревочку сверху и свисать снизу. Я брал &lt;a href="https://sport-marafon.ru/catalog/gamaki/nabor-gamak-i-tent-eno-onelink-doublenest-navy-olive/">набором&lt;/a> и в нем есть и правильная сеточка и тент с колышками. Еще в нем удобные веревочки (какие то полужесткие, легко завязывать и развязывать) и очень удобная подвеска.&lt;/p>
&lt;p>Спалось отлично. Я обычно ворочаюсь все ночь но тут спал на спине как убитый. Несмотря на пару дней жары в гамаке было не жарко, потому что он проветривается со всех сторон. Когда было холодно - залазил прям в спальник, когда не очень - просто им накрывался сверху, а когда жарко - спальник тусил где-то сбоку.&lt;/p>
&lt;p>Обратите внимание на &lt;a href="https://sport-marafon.ru/catalog/gamaki/shnur-eno-talon-ridgeline-grey/">удобный кармашек сверху&lt;/a>, туда удобно на ночь закинуть повербанк с телефоном и заряжать их все ночь :) На самом деле сам гамак идет с пришитым кармашком в который обычно складывается сам, но в подвешенном состоянии кармашек свободно висит и туда тоже можно что-то положить.&lt;/p>
&lt;p>Еще один огромный плюс - на ровность земли совершенно плевать, а вот историй - &amp;ldquo;мы поставили палатку, а там бугор и мы всю ночь вокруг него пытались спать&amp;rdquo; - дофига и больше. Недостаток, по моему, только один - вещи лежат достаточно открыто, но на самом деле я слышал массу историй как туземцы воровали вещи и из палаток ночью.&lt;/p>
&lt;p>Для тех кто не верит что в классическом гамаке можно спать с прямой спиной недавно выпустили вот &lt;a href="https://sport-marafon.ru/catalog/gamaki/gamak-eno-skyloft-seafoam-grey/">такую модель&lt;/a>, там будет все по шаблону :)&lt;/p>
&lt;p>Еще много про рюкзаки и всякое легкоходство есть у &lt;a href="https://sport-marafon.ru/komanda/1491192/">Сергея Савельева&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Ну и немного всего этого в действии в сплаве по Карелии&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="FB_IMG_1599716509430.jpg" alt="Карелия">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="FB_IMG_1599716526247.jpg" alt="Карелия">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="FB_IMG_1599716534849.jpg" alt="Карелия">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="FB_IMG_1599716513967.jpg" alt="Карелия">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="FB_IMG_1599716519968.jpg" alt="Карелия">&lt;/p></content></item></channel></rss>