<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>туризм on Всякое</title><link>/tags/%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link><description>Recent content in туризм on Всякое</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Thu, 10 Sep 2020 22:16:03 +0400</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Про гамаки</title><link>/posts/hammock/</link><pubDate>Thu, 10 Sep 2020 22:16:03 +0400</pubDate><guid>/posts/hammock/</guid><description>В гамаках я сплю довольно часто на природе когда есть деревья. Последние два 7 дневных сплава в Карелии спал именно в гамаке.
Как правильно спать Сразу начну с главного, с вопроса - &amp;lsquo;а как спина ?&amp;rsquo;. Спина отлично, надо просто не натягивать гамак, вешать его под углом 30-40 градусов, и ложиться наискосок. Картинки прилагаю. Тогда спина ровная и все норм. Что интересно, на обычной кровати я когда сплю кручусь так что с утра простынь надо по новой расправлять.</description><content>&lt;p>В гамаках я сплю довольно часто на природе когда есть деревья. Последние два 7 дневных сплава в Карелии спал именно в гамаке.&lt;/p>
&lt;h2 id="как-правильно-спать">Как правильно спать&lt;/h2>
&lt;p>Сразу начну с главного, с вопроса - &amp;lsquo;а как спина ?&amp;rsquo;. Спина отлично, надо просто не натягивать гамак, вешать его под углом 30-40 градусов, и ложиться наискосок. Картинки прилагаю. Тогда спина ровная и все норм. Что интересно, на обычной кровати я когда сплю
кручусь так что с утра простынь надо по новой расправлять. Даже если он с поддерживающийся резинкой. В гамаке желание повернуться
очень редкое, обычно как засыпаешь на спине так и спишь всю ночь.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="wp-1599716757843.jpg" alt="Как спать">&lt;/p>
&lt;p>Картинка из инструкции к гамаку Naturehike Bushcraft Double DC-CO4-DAWN (модель NH22DC004)&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="h-sleep-nauturehike.png" alt="Как спать (из инструкции к гамаку Naturehike Bushcraft Double DC-CO4-DAWN (модель NH22DC004) )">&lt;/p>
&lt;h2 id="утеплители">Утеплители&lt;/h2>
&lt;p>Вторая проблема - прохлада. Гамак тонкий, вес приминает одежду уменьшая ее теплозащитные свойства и спине и попе холодновато. Это легко решается утеплителем.&lt;/p>
&lt;p>Утеплитель может быть как внешним и подвешиваться снаружи гамака как ENO Ember UnderQuilt (ссылок не даю, они меняются и у того же ENO линейка постоянно обновляется но названия пока не меняются, тот же ENO Ember UnderQuilt версии 2023 отличается немного от версии 2020 которая у меня). C этим утеплителем только одна проблема. Когда гамак висит, в нем лежит спальник, а еще сверху висит сетка а на улице темно, то надо быть внимательным при укладывании. Можно промахнуться мимо гамака приняв край утеплителя за него. Утеплитель - не несущая штука, он держится на резинках для лучшего облегания когда вы лежите, и в результате промаха немного падаешь на землю что само по себе не очень приятно. А еще рвешь сетку от комаров если она внешняя типа ENO Guardian Bug Net. В при одном таком падении я немного надорвал сетку и отломил у нее 3 верхних пластмассовых крюка за которые она крепиться на веревку сверху. Для ENO Guardian Bug Net это оказалось не фатально, дырки были зашиты а в крюках были еще и дырки через которые тоже можно протянуть веревку. &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=KadEAcVhQiY">Видосик про утеплители&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Еще утеплитель может быть тупо пенкой или ковриком самонадувающим. Можно кинуть его в гамак. Я сам так не пробовал, но видел видео где люди так делали. А можно не кидать, а купить гамак Naturehike Bushcraft Double DC-CO4-DAWN (модель NH22DC004). У него для пенки есть двойное дно и молния. Туда замечательно лезет надувной коврик Naturehike Ultra-light Inflatable Pad (CNH22DZ018) размером 196x64x7 см. Примерно так&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="h-ut-1.png" alt="Коврик в двойном дне гамака">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="h-ut-2.png" alt="Коврик в двойном дне гамака">&lt;/p>
&lt;h2 id="сетка">Сетка&lt;/h2>
&lt;p>Третья проблема - комары. Есть гамаки (например на али экспрессе) в которых сетка пришита к краям и застегивается сверху. Это не очень правильно. Комары легко прокусывают гамак и одежду. Сетка должна быть подвешена на веревочку сверху и свисать снизу. Я брал набор ENO OneLink DoubleNest Navy и в нем есть и правильная сеточка от комаров и тент с колышками. Правильность сеточки в том что она висит вокруг гамака, и комар не укусит вас через гамак. Правда если у вас утеплитель снаружи комар фик подберется :) Еще в нем удобные веревочки (какие то полужесткие, легко завязывать и развязывать) и очень удобная подвеска.&lt;/p>
&lt;h2 id="крепление-к-дереву">Крепление к дереву&lt;/h2>
&lt;p>Ну и про крепления к дереву. Наиболее стандартный и удобный вариант - на самом гамаке - карабин, а на дерево - стропы с петлями.
Не советую использовать карабины из строительных магазинов (ими обычно комплектуют недорогие гамаки с али). Он тяжелый и у него острые грани которые цепляются и лохматят веревку и рвут гамак. Лучше всего взять нормальный альпинистский карабин типа такого&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="karabin.png" alt="Карабин">&lt;/p>
&lt;p>Одним конец стропы обхватываем вокруг дерева через петлю, а карабин втыкаем в нужную по расстоянию между деревьями другую петлю. Выглядят крепление примерно так (на примере ENO Atlas). На Али много аналогов подешевле.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="atlas-1.png" alt="eno atlas">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="atlas-2.png" alt="eno atlas">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="atlas-3.png" alt="eno atlas">&lt;/p>
&lt;p>На самом деле из прочной альпинистский веревки при достаточном умении можно сделать аналог такой системы. Веревка складывается пополам, на конце делается петля для затяжки вокруг дерева, а потом через равные промежутки вяжутся узлы что бы сделать аналог петель на стропе. Получается объемнее и тяжелей строп, но дешевле.&lt;/p>
&lt;p>Еще вариант - научится вязать узлы удобные для подвешивания гамака на простой веревке. Это реально но без постоянной практики быстро забывается.&lt;/p>
&lt;p>Ну и экзотика. Есть, например, ультралегкая система подвеса &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=OwRC_vEAGDY">ENO Helios&lt;/a>, при совместимости с ней гамака и карабин на нем не нужен, там на гамаке специальная пуговка. Разрешенная нагрузка на него меньше чем у петли. А вот у Naturehike Bushcraft Double DC-CO4-DAWN
вообще все по другому, нет карабинов и строп с петлями. В комплекте идет просто крепкий паракорд который вставляется в специальное место в самом гамаке, и тупо наматывается на дерево встречно с обоих сторон.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="n-krep.jpg" alt="крепление Naturehike Bushcraft Double">&lt;/p>
&lt;p>очень тупо, но вполне надежно, на узел на дереве приходится минимальная нагрузка поэтому умение вязать правильные узлы особо не требуется. Oпять же, минус вес и объемы карабинов.&lt;/p>
&lt;h2 id="итого">Итого&lt;/h2>
&lt;p>Спится отлично. В жару в гамаке не жарко, потому что он проветривается со всех сторон. В холод можно залезть в спальник или им накрыться. Рекомендую спальник одеяло, с ним удобнее, но в принципе и кокон норм. И никакого влажности и конденсата обычного для палаток. Также плевать на ровность земли под тобой, хоть корни там, хоть бугры, главное что бы там не было муравейника :)&lt;/p>
&lt;p>Для получения дополнительных удобств можно использовать ENO Talon Ridgeline Grey. Это такой шнур и кошелечек в который можно положить смартфон c powerbank для зарядки, а так же подвесить на него что-то на карабин, например мультитул, в кармане в гамаке он будет явно лишним. А можно повесить на карабин шлем, если вы на сплаве, и туда тоже всякого наложить. На самом деле обычно сам гамак идет с пришитым кармашком в который обычно складывается сам, но в подвешенном состоянии кармашек свободно висит сбоку и туда тоже можно что-то тоже положить. Ну и плюс есть модели типа ENO JungleNest Evergreen, у него внутри нашито два кармашка, с краю и торца над головой.&lt;/p>
&lt;p>Еще один огромный плюс - на ровность земли совершенно плевать, а вот историй - &amp;ldquo;мы поставили палатку, а там бугор и мы всю ночь вокруг него пытались спать&amp;rdquo; - дофига и больше. Недостаток, по моему, только один - вещи лежат достаточно открыто, но на самом деле я слышал массу историй как туземцы воровали вещи и из палаток ночью.&lt;/p>
&lt;p>Для тех кто не верит что в классическом гамаке можно спать с прямой спиной недавно выпустили модель ENO SkyLoft Seafoam &lt;a href="https://sport-marafon.ru/catalog/gamaki/gamak-eno-skyloft-seafoam-grey/">вот она в спорт-марафоне&lt;/a>, там будет все по шаблону :)&lt;/p>
&lt;h2 id="где-и-что-покупать">Где и что покупать&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>ENO (ниразу не дешево) - Самые иновационные гамаки из тех что я пользовал, есть в &lt;a href="https://sport-marafon.ru/">Спорт-марафон&lt;/a>. Cпорт-марафон есть немного на озоне (и раз их товар на озоне почему то был дешевле чем в онлайн магазине даже с моей скидкой), но в их магазине выбор гораздо больше. Доставляют через Boxberry, много раз покупал, все четко, быстро, в Саратов привозят за 2-3 дня обычно.&lt;/li>
&lt;li>Naturehike - есть в &lt;a href="https://sport-marafon.ru/">Спорт-марафон&lt;/a>, есть на Ozon, есть на Aliexpress. Пробовал только Bushcraft Double DC-CO4-DAWN (модель NH22DC004), интересная модель, рекомендую. Вообще все что есть у меня Naturehike - весьма приличное и меня полностью устраивает.&lt;/li>
&lt;li>No name c Али и Ozon - есть два гамака с али, один валяется в машине, другой лежит дома повесить, недорогие, за 5 лет оба не развалились, мои 115 кг держат нормально. Одна проблема только - отрывается или оторвался чехол в который гамак складывается. При покупке к ним шли ужасные карабины и веревки для подвески, их тупо выкинул и поменял на нормальные. На август 2023 такие комплекты стоят около 1000 рублей. За 2-3 тысячи можно взять с нормальными стропами и относительно нормальными карабинами (ну судя по фото). Для того что бы отдохнуть - норм. В походы их беру для того что бы на общак где-то у костра повесить, их не жалко. Спальное место себе делаю на ENO.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="дополнительные-источники">Дополнительные источники&lt;/h2>
&lt;p>Еще много про рюкзаки и всякое легкоходство есть у &lt;a href="https://sport-marafon.ru/komanda/1491192/">Сергея Савельева&lt;/a> и на его &lt;a href="https://www.youtube.com/@cosmohike3293">ютубе&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="фоточки">Фоточки&lt;/h2>
&lt;p>Ну и немного всего этого в действии в сплавах по Карелии&lt;/p>
&lt;p>Карелия 2020&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="FB_IMG_1599716509430.jpg" alt="Карелия">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="FB_IMG_1599716526247.jpg" alt="Карелия">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="FB_IMG_1599716534849.jpg" alt="Карелия">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="FB_IMG_1599716513967.jpg" alt="Карелия">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="FB_IMG_1599716519968.jpg" alt="Карелия">&lt;/p>
&lt;p>Карелия 2023&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="20230801_172432.jpg" alt="Карелия 2023">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="20230804_074605.jpg" alt="Карелия 2023">&lt;/p></content></item></channel></rss>