<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Всякое</title><link>/posts/</link><description>Recent content in Posts on Всякое</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Mon, 14 Nov 2022 23:10:35 +0400</lastBuildDate><atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Полезный софт для MacOS</title><link>/posts/macos-default-soft/</link><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:10:35 +0400</pubDate><guid>/posts/macos-default-soft/</guid><description/><content>&lt;script type="application/javascript" src="https://gist.github.com/sergeygalkin/e959723bc9a1d5fd75a86f4f6ef7ef7a.js">&lt;/script></content></item><item><title>Улучшение 3d печати</title><link>/posts/3d-print-advanced/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 22:57:55 +0400</pubDate><guid>/posts/3d-print-advanced/</guid><description>Столик PEI магнитная платформа (обязательный апгрейд!), я брал эту. Больше с прилипанием и отлипанием вообще никаких проблем нет. А на оригинальной подложке было. И прилипало не всегда, от отлипало иногда с трудом, до того с трудом что я родную подложку даже немного надорвал, пытаясь поднять ее со стола вместе с только распечатанным большим цилиндром. Она надоровалась на половину окружности этого цилиндра. Всякая мелочь типа распечатанных подпорок под него для большей жесткости, так и теплоизоляция под столик Бошка BL-touch, тоже обязательный апгрейд, после установки вся эта возня с выравниванием стола (не всегда успешная), уходит как ночной кошмар.</description><content>&lt;h2 id="столик">Столик&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>PEI магнитная платформа (обязательный апгрейд!), я брал &lt;a href="https://aliexpress.ru/item/4000600359905.html">эту&lt;/a>. Больше с прилипанием и отлипанием вообще никаких проблем нет. А на оригинальной подложке было. И прилипало не всегда, от отлипало иногда с трудом, до того с трудом что я родную подложку даже немного надорвал, пытаясь поднять ее со стола вместе с только распечатанным большим цилиндром. Она надоровалась на половину окружности этого цилиндра.&lt;/li>
&lt;li>Всякая мелочь типа распечатанных подпорок под него для большей жесткости, так и &lt;a href="https://aliexpress.ru/item/32879285916.html">теплоизоляция&lt;/a> под столик&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="бошка">Бошка&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;a href="https://aliexpress.ru/item/32965233663.html">BL-touch&lt;/a>, тоже обязательный апгрейд, после установки вся эта возня с выравниванием стола (не всегда успешная), уходит как ночной кошмар. Поставил, откалибровал и забыл. Один важный момент — калибровка храниться на SD карте, поэтому она должна там торчать при калибровке, должна торчать и после. Я вот этого не знал, вытащил после того как поставил OctoPrint, и увидел как экструдор красиво заезжает в новую магнитную платформу, оставляя в нем такую прям борозду. Остановил, думал хана коврику, но нет, жив до сих пор и работает. Для установки BL-touch пришлось менять и материнскую плату&lt;/li>
&lt;li>Вентиляторы. Иногда он прям сильно шумит на старте. Купил на подшипниках, но так до сих пор и не поставил, шумит обычно при включении и не долго, фик с ним 🙂&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="плата">Плата&lt;/h2>
&lt;p>Основная причина — установка BL-touch, а так же хотелось поиграть с установкой прошивки &lt;a href="https://marlinfw.org/">Marlin&lt;/a> (на родную плату не лезет не то, не другое). Долго выбирал, ибо на али хрен поймешь иногда подойдет она или нет, — версию 4.22 подошла, но потом выяснил что 4.27 тоже была бы норм. C marlin так поиграться и не добрался, сижу как лох &lt;a href="https://forums.creality3dofficial.com/download/ender-series/ender-5-pro/">на родной родной и давно не обновляемой прошивке&lt;/a>, хотя в общем, претензий к ней нет, работает и жужит, есть один неприятный баг в ней, отвалилась там какая-то фича, но она настолько мелкая, что я даже забыл какая 🙂&lt;/p>
&lt;h2 id="octoprint">Octoprint&lt;/h2>
&lt;p>Must have на 200%. Без нее вы будете делать gcode на компе, писать на sd карту, вытыкать, втыкать в принтер, печатать, понимать что где-то в модели ошиблись, опять вытыкать, опять втыкать. Потом заведете еще одну карту (и начнете в них путаться), потом распечатаете ручку для SD карты, станет чуть удобнее но все равно будет гавно 🙂 Поэтому &lt;a href="https://octoprint.org/">https://octoprint.org/&lt;/a> вообще вещь. Распечатываем коробочку (коих на &lt;a href="https://www.thingiverse.com/">https://www.thingiverse.com/&lt;/a> вагон), ставим туда Raspberry Pi 3, присоединяем кабеля и наступает ляпота.&lt;/p>
&lt;p>Ляпота в следующем&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>Теперь все смотрим в веб интерфейсе, и файлы туда заливаются, и храняться там же по папочкам, и визализацию gcode (как именно печать будет) и сколько осталось и много много другое можно посмотреть.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Куча плагинов. Ну например можно цепануть камеру и смотреть через телефон что там происходит&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Можно настроить через другой плагин телеграм бота и он будет писать когда начал печатать и когда закончил
&lt;img src="octoprint-1.png" alt="Выглядит примерно вот так">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Даже можно добавить в &lt;a href="https://www.home-assistant.io/">https://www.home-assistant.io/&lt;/a>, приязать его к комнате, привязать home-assistant к гуглу и на вопрос ‘OK, Гугл какая температура в зале ?’ Google ассистент будет, в том числе, радостно рассказывать и о температуре столика и экструдора.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>А с помощью плагина &lt;a href="https://plugins.octoprint.org/plugins/octolapse/">https://plugins.octoprint.org/plugins/octolapse/&lt;/a> можно делать красивый таймлапс на котором деталь будет расти сама по себе. Правда часто это в ущерб качеству и скорости, потому что при его использование он после каждого слоя убирает голову в сторону и делает снимок, но зато видео правда прикольное.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="розетка-с-удаленным-управлением">Розетка с удаленным управлением&lt;/h2>
&lt;p>Ну вот представьте что вы в субботу уезжаете с утра, а в пятницу на ночь поставили что-то печататься. И не расчитали, надо уезжать, а печать все идет. Прерывать и выключать жалко, а оставлять на все выходные не хочется (сам принтер не выключиться после окончания печати). Поэтому нужна розетка которой можно управлять удаленно, например &lt;a href="https://www.ozon.ru/product/umnaya-wifi-rozetka-mi-smart-plug-zigbee-168130037/?sh=t1Zt1QAAAA">такая&lt;/a>. Получили уведомление в телеграм боте что печать закончилась, выключили розетку, и спокойны все выходные. На самом деле наверняка это можно автоматизировать через тот же home-assistant, но мне такой необходимости не возникло пока.&lt;/p>
&lt;h2 id="ссылки">Ссылки&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>мои проекты на &lt;a href="https://github.com/sergeygalkin/3d_print">гитхабе&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>мои дизайны на &lt;a href="https://www.thingiverse.com/sergeygals/designs">thingiverse&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://blog.sgalkin.info/2021/06/13/3d-print-task-example/">полный процесс печати на примере одного проекта&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://blog.sgalkin.info/2022/01/26/3d-start-with-ender-5-pro/">краткое введение в 3D печать&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ol></content></item><item><title>Про гамаки</title><link>/posts/hammock/</link><pubDate>Thu, 10 Sep 2020 22:16:03 +0400</pubDate><guid>/posts/hammock/</guid><description>Все ссылки далее на товары которые уже не продаются, но общее понятие по ним получить можно :) Впервые таки удалось в нем поспать почти весь сплав в Карелии (кроме первого дня, на стоянке деревья были далеко, лень было уходить далеко от лагеря, поэтому спал в палатке). Остальные 5 ночей спал в гамаке.
Сразу начну с главного, с вопроса - &amp;lsquo;а как спина ?&amp;rsquo;. Спина отлично, надо просто не натягивать гамак, вешать его под углом 30-40 градусов, и ложиться наискосок.</description><content>&lt;p>Все ссылки далее на товары которые уже не продаются, но общее понятие по ним получить можно :) Впервые таки удалось в нем поспать почти весь сплав в Карелии (кроме первого дня, на стоянке деревья были далеко, лень было уходить далеко от лагеря, поэтому спал в палатке). Остальные 5 ночей спал в гамаке.&lt;/p>
&lt;p>Сразу начну с главного, с вопроса - &amp;lsquo;а как спина ?&amp;rsquo;. Спина отлично, надо просто не натягивать гамак, вешать его под углом 30-40 градусов, и ложиться наискосок. Картинку прилагаю. Тогда спина ровная и все норм. На животе тоже можно в таком положении спать.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="wp-1599716757843.jpg" alt="Как спать"> &amp;ndash;&amp;gt;&lt;/p>
&lt;p>Вторая проблема - прохлада. Гамак тонкий, вес приминает одежду, уменьшая ее теплозащитные свойства и спине и попе холодновато. Это легко решается &lt;a href="https://sport-marafon.ru/catalog/gamaki/uteplitel-dlya-gamaka-eno-ember-underquilt-navy-royal/">утеплителем который вешается снаружи гамака, у меня вот такой&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Третья проблема - комары. Есть гамаки (например на али экспрессе) в которых сетка пришита к краям и застегивается сверху. Это не очень правильно. Комары легко прокусывают гамак и одежду. Сетка должна быть подвешена на веревочку сверху и свисать снизу. Я брал &lt;a href="https://sport-marafon.ru/catalog/gamaki/nabor-gamak-i-tent-eno-onelink-doublenest-navy-olive/">набором&lt;/a> и в нем есть и правильная сеточка и тент с колышками. Еще в нем удобные веревочки (какие то полужесткие, легко завязывать и развязывать) и очень удобная подвеска.&lt;/p>
&lt;p>Спалось отлично. Я обычно ворочаюсь все ночь но тут спал на спине как убитый. Несмотря на пару дней жары в гамаке было не жарко, потому что он проветривается со всех сторон. Когда было холодно - залазил прям в спальник, когда не очень - просто им накрывался сверху, а когда жарко - спальник тусил где-то сбоку.&lt;/p>
&lt;p>Обратите внимание на &lt;a href="https://sport-marafon.ru/catalog/gamaki/shnur-eno-talon-ridgeline-grey/">удобный кармашек сверху&lt;/a>, туда удобно на ночь закинуть повербанк с телефоном и заряжать их все ночь :) На самом деле сам гамак идет с пришитым кармашком в который обычно складывается сам, но в подвешенном состоянии кармашек свободно висит и туда тоже можно что-то положить.&lt;/p>
&lt;p>Еще один огромный плюс - на ровность земли совершенно плевать, а вот историй - &amp;ldquo;мы поставили палатку, а там бугор и мы всю ночь вокруг него пытались спать&amp;rdquo; - дофига и больше. Недостаток, по моему, только один - вещи лежат достаточно открыто, но на самом деле я слышал массу историй как туземцы воровали вещи и из палаток ночью.&lt;/p>
&lt;p>Для тех кто не верит что в классическом гамаке можно спать с прямой спиной недавно выпустили вот &lt;a href="https://sport-marafon.ru/catalog/gamaki/gamak-eno-skyloft-seafoam-grey/">такую модель&lt;/a>, там будет все по шаблону :)&lt;/p>
&lt;p>Еще много про рюкзаки и всякое легкоходство есть у &lt;a href="https://sport-marafon.ru/komanda/1491192/">Сергея Савельева&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Ну и немного всего этого в действии в сплаве по Карелии&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="FB_IMG_1599716509430.jpg" alt="Карелия">
&lt;img src="FB_IMG_1599716526247.jpg" alt="Карелия">
&lt;img src="FB_IMG_1599716534849.jpg" alt="Карелия">
&lt;img src="FB_IMG_1599716513967.jpg" alt="Карелия">
&lt;img src="FB_IMG_1599716519968.jpg" alt="Карелия">&lt;/p></content></item></channel></rss>